地區聯合革新工作模式 候任元朗區議員 - 張秀賢

地區聯合革新工作模式
候任元朗區議員 - 張秀賢

民主派趁住民氣，一舉在區議會選舉取得380多席，創出歷史新高，作為其中一位當選人，這幾天心情一直戰戰兢兢，牢記選民給我們的囑咐，也希望我們可以乘住17區議會過半的形勢，為社區創出新天，打破往日的種種黑箱作業、議會不公的狀況。

雖然區議會只是地區諮詢架構，但並非全無影響力，由街坊、選民服務，到區議會所掌握的可分配資源等，均足以加強民主派地區工作的根基。而且，今次民意非常清晰，大量民主派候選人攻陷傳統保皇黨堡壘，機會實在是可一不可再。我們必須把握是次機會，盡快交出成績，令市民感受到民主派在區議會全面過半所帶來的好處，自然令市民更滿意民主派的表現。

開放透明 落實改變

17區過半，意味所有區議會重要職位與委員會正副主席，大部份都會由民主派議員出任。不同地區的民主派均提出需要修改會議常規，廢除通傳票制度，亦需要加入會議直播安排，因此在上任後數個月，民主派便需要馬上完成修改，盡快落實上述措施。17區區議會應該設立會議常規檢討工作小組，17區工作小組主席可以召開會議共同商討如何修訂會議常規，並採用同一版本的修訂方案，藉此統一所有的文本，令最少17區的會議常規能夠保持一致，不再出現不同區不同調的情況。

另外，不同區議會也有常設的委員會，例如專門處理交通、運輸，又或是文化、康樂等地區事務，這些地區事務均牽涉到一定程度的跨區合作，因此17區的委員會正副主席和委員可以召開跨區聯席會議，共同商討跨區議題，透過在不同區議會委員會上向相關政府部門共同施壓，令政府部門不能再推搪他區，需要從速處理。舉一個例子，假如巴士公司在巴士路線的年度計劃中提出開通一條元朗到將軍澳的巴士線，路線所途徑的區議會均不反對，才有望令巴士路線的開辦計劃落實，假如其中一個區議會提出異議，就會令巴士路線的開通計劃延誤。因此，17區區議會的委員會成員共同同意某些具體計劃，同時諮詢市民意見，令這些交通規劃與民意相符，亦可以加快政策落實的進度，盡快解決市民需要。

民主派全面過半，意味着我們在區議會再不能只擔當「反對派」的角色，而要使市民感受到我們可以為社區帶來改變。2003年，民主派乘7.1大遊行效益於區議會選舉大勝，但地區工作不繼，加上保皇黨改變策略，加強地區工作，使民主派於2007年選舉大敗，至今花了十多年時間才可以重拾優勢。因此，民主派需要從過去教訓中學習，需要在社區深耕細作，吸納更多的民生票，令社區成為民主派的堡壘。同時，新議員也應超越政黨、政團的分隔線，在民生問題與社區規劃多加合作，使民主派可以透過地區協作建立未來的地區協同效應，為將來區議員工作打穩根基。

各位候任議員，我們已經再付不起2007年那般的代價。我們只有努力做好區議員工作，加強跟社區連結，多落地，建立地區勢力，才可以對得起支持者和一眾犧牲甚多的前線手足。當然，我們也需要為抗爭者提供更多支援，堅持五大訴求、缺一不可，持續站在香港人與抗爭者一方，才不會辜負民主派選民予我們的寄託。未來就讓我們一起努力，為香港與社區繼續打拼！

張秀賢
候任元朗區議員

全部非保皇當選人都要加油
用制建資源搶制建鐵票

元朗區果堆議員應該要請番多D保安保鏢護下自己先得